金融時報：馬凱遊客身份抵港 被拒入境 遭入境處盤問數小時

《金融時報》報道，不獲特區政府續發工作簽證的香港外國記者會（FCC）副主席、《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱，昨日（周四）以遊客身份來港時，亦遭香港入境處職員問話數小時後，最終被拒絕入境香港。

香港眾志秘書長黃之鋒批評，港府早前拒絕向馬凱續發工作簽證，已是十分可笑的決定，並嚴重損害香港的新聞自由，今次竟然連馬凱以旅客身份入境香港亦禁止，無疑是一個想去除所有反對聲音的獨裁決定。他指出，事件發展令人憂慮，希望國際社會關注香港自由危在旦夕，保障他們國民在香港的權益。

馬凱（Victor Mallet）上月申請工作簽證續期遭拒，他所任職的《金融時報》發表聲明指出，因應香港當局未有解釋，將會就馬凱被拒工作簽證續期一事提出上訴。

特首林鄭月娥之前首度開腔回應事件，強調不會容忍任何鼓吹「港獨」的事，同時會捍衛香港的言論和新聞自由。

林鄭月娥強調出入境政策屬特區政府「一國兩制」之下的自治範圍，入境處長按現行法律、政策及每個個案情况作決定，而政府一貫做法、國際慣例也不會公開評論個案，或交代入境處長的決定。

馬凱曾主持外國記者會主辦、邀請民族黨陳浩天演講的講座，外界相信拒絕續證，與此事有關。林鄭月娥指出，此說法純屬揣測，強調政府不會容忍任何鼓吹港獨、危害國家安全和領土完整的事；並指《基本法》保障言論及新聞自由，作為特首及政府均會捍衛。

香港已經同大陸一尻樣

痴撚線

近排仲咩成日唔俾人入境

會唔會陳浩天去外國旅行，返香港被拒入境，被迫做難民

澳門都係咁喇

Victor Mallet 係點譯到馬凱？

應該係佢中文
Mallet 姓馬
Victor/Victory 胜利凱旋

好多鬼佬黎香港都係咁改名

問d咩要問幾點鐘？不停重複問黎香做咩精神折磨？

why u support hk independence

香港特區又亮劍
睇死你英國佬得把口

入境狗係咁上下啦
如果閘蝗蟲有咁落力就好啦

有位入玩大佢啦，去遊行都唔得

根本佢就係嚟俾你 reject，而你又唔可以對佢做乜，何樂而不為？

勝利

good 香港死快d